---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲۸
---
# شمارهٔ ۳۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به گلشن تنگدل چون غنچه زادم، شادمان رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>ندیدم در چمن بوی وفایی، زود از آن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز من نشنید نام رنگ و بو، باد صبا هرگز</p></div>
<div class="m2"><p>چو گل یا رب ازین گلشن چرا پیش از خزان رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو راه عشق طی گردید، یک جا بودشان منزل</p></div>
<div class="m2"><p>چو آواز جرس دنباله هر کاروان رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ندانم از کدامین کو، رساندم چون صبا گردی</p></div>
<div class="m2"><p>که گل بشکفت بر رویم، چو سوی بوستان رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>پی هر ذره چون خورشید سر بردم به هر روزن</p></div>
<div class="m2"><p>ندیدم غیر عشق از کعبه تا دیر مغان رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به کوی گلرخان، چون عشق، قدسی پای محکم کن</p></div>
<div class="m2"><p>که من در هجر ایشان از هوس دنبال جان رفتم</p></div></div>